人根本唔應該為將來努力

細細個老竇老母叫你努力讀書
點解？都係為咗第時生活好過

到大個明白即使搵到錢
辛苦程度都係同人工成正比
但係你都係選擇繼續做狗
迷信儲夠錢就可以退休安享晚年
不至晚景淒涼

但係一直勤奮就會有好結果？
各位問下屋企嘅老人家有邊個會話自己後生嗰時唔辛苦冇努力過
十個老人家
十個都捱過
但係窮到燶嘅有
住籠屋嘅有
同仔女關係差嘅有
周身病痛係家常便飯
經歷未亡人嘅痛苦更係必然

有幾多個去到老都對枕邊人冇怨言？
有幾多個會後悔嫁咗個仆街含恨而終？

就算真係老來享福之際 心裏面點都會有條刺
老咗之後身體差咗朋友少咗 又點會夠後生嗰種快樂同放任過癮?

所以人為將來努力是冇意思嘅賭博。
更何況你點知你幾時死。

物競天擇

(突發) 金鐘圖part 2 !!!

咁係因為個目標一開始就set錯咗，所以努力都係徒勞。

首先要知道自己人生目標係點
再有計劃
如果要努力先可以達到的話咁當然要努力
香港好多人既人生目標都係物質，好少人會將精神上滿足同其他方面既成就當成人生目標
可能因為香港生活太難

Your goal should be dynamic.

虛無主義

前途係現今社會一個大謊言

你要絕對嘅一分耕耘一分收穫 咁你唔好做人啦